721「元朗國六人暴動」將於本月（二月十一日）於西九龍裁判法院開庭

【721元朗襲擊】「飛天南」等6人控暴動 待與另一案合併明年2月再訊 (20:44)

7月21日元朗白衣人襲擊事件，連同昨（18日）首提堂的61歲男子，至今7名男子被起訴。其中「飛天南」、燒烤場東主等6人被控暴動及串謀有意圖而傷人罪，今日（19日）首次在區域法院應訊，案件被安排在西九龍裁判法院開庭。6名被告暫毋須答辯，押後至2月11日再訊，以待控方將新一名被告的案件合併。

6名被告依次為運輸公司東主王志榮（54歲）、工程公司東主黃英傑（48歲）、商人林觀良（48歲）、商人林啟明（43歲）、燒烤場東主鄧懷琛（60歲）及「飛天南」吳偉南（57歲）。首4名被告同被控一項暴動罪，鄧懷琛及吳偉南同被控另一項暴動罪。鄧被控兩項、其餘5人被控一項串謀而有意圖傷人罪。控罪稱他們7月21及22日在港鐵元朗站、朗和路及元朗站一帶、元朗站及形點I一帶暴動，並意圖使他人身體受嚴重傷害。

法官拒絕林觀良以14個月大兒子因腎病做手術為由的保釋申請，指出案件控罪嚴重，表面可見刑期有可能達至區域法院上限；另一被告林啟明亦不准保釋；其餘4人准以原有條件保釋。法官同時拒絕黃英傑以工作為由，因到廣州揀選電纜材料的一次性離港兩天的申請，他相信黃英傑在港仍可揀選材料，且認為若黃英傑不依期歸押，司法公義會受不良影響。

控方透露，昨於粉嶺裁判法院首次提堂的男子鄧英斌，被控暴動和串謀而有意圖傷人罪名，他與本案其中4名被告伙同犯案，待轉介案件至區域法院。控方將申請鄧英斌案與本案合併。

逃犯條例 相關報道︰

14歲男女童聲援理大被控暴動 平安夜上庭
警拘「星火同盟」4人涉洗黑錢 凍結銀行戶口7000萬
包圍警總案再提堂 黃之鋒稱無供密碼下警查閱手機信息紀錄
29人涉8．11圍尖沙嘴警署 控暴動或非法集結准保釋2月再訊
25歲保安員背包攜開山刀短劍斧頭 認藏攻擊性武器判囚1年

仆街啦
勁多人口罩都無戴會拉得六個人？

再押後咗 因為肺炎

公眾可以點知押到幾時

唔好諗住搵幾個出黎祭旗洗白
呢班鄉黑當日見人就打，完全唔撚洗理乜野人
衝埋上黨鐵，仲要拉閘衝入去打老人家、小朋友
你老母，721當日完全唔理
你班黑警仲要同班犯前後腳打拳咁打幾round
之後同佢地拍哂膊頭

咁樣既情況之下呢6個人係完全無被班黑落濫暴
呢6個人有冇投訴過班狗啊？
無
做戲就做全套啦，黑警

宜家柒撚哂啦，諗住洗白呀？愈描愈黑渣

成班傻閪做曬老闆仲出面打人搞事on99幾十歲都唔化
拉得六件？7.21打過人都死全家